網上討論+現場決定 其實冇矛盾！可以一齊做

發夢玩隻game, 有人親自落場既，有人就網上參與。

咁次次網上有人討論下一步行動呢，就有人提出現場決定，鍵戰全部收嗲。

首先兩樣野冇矛盾既，唔好成日二元對立，自己搵野黎嘈

最簡單一點就係喺現場既都可以上緊網，點解一口咬定網上討論既就係喺屋企嘆冷氣既人？

我認為兩樣係可以互補不足的，但前提唔好網上做決定

網上可做討論，但唔好用指令詞語，例如"有狗，立即撒退"等
網上討論+比意見既目的永遠得一個：比現場多一個角度去做決定。

現場既人，除左睇即場資料，可以上網睇睇咩環境（不能盡信），分析出結論後可以同身邊人傾， 去與留就由少數服從多數決定。

只要大家堅信每人係一個個獨立+理性既人，
由現場少數服從多數會係最理性既做法。

下次隻game仲有人玩既時候，
就由現場既人 消化網上+現場消息再做決定吧。

利申， 經一事長一智， 我曾經都曲解網上參與既角色

總之：網絡只討論，決定交現場。